<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>المدونة on مجتمع لينكس</title>
    <link>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/</link>
    <description>Recent content in المدونة on مجتمع لينكس</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <copyright>CC-BY-SA 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://linuxsociety.xyz/ar/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>لماذا لينكس؟</title>
      <link>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/why-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/why-linux/</guid>
      <description>مقدمة # عندما نذكر مصطلح &amp;ldquo;نظام التشغيل&amp;rdquo;، يكون Windows أول ما يخطر على بال أغلب الناس، وهو نظام التشغيل الشخصي الأكثر شيوعًا بحصة سوقية تبلغ 72.2%. قد يفكر الآخرون في نظام التشغيل macOS أولاً، والذي يعد أيضًا شائعًا جدًا وتزداد شهرته بشكل متسارع بفضل شرائح السلسلة M الجديدة التي عززت حصتها في السوق إلى 15.4٪. ومع ذلك، قد تفكر مجموعة أصغر (حوالي 4٪) في Linux أولاً. إنه نظام التشغيل مفتوح المصدر الوحيد من بين أفضل 3 أنظمة مذكورة هنا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فهم الرخص مفتوحة المصدر</title>
      <link>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/licenses/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/licenses/</guid>
      <description>ما هي الرخص مفتوحة المصدر؟ # الرخص مفتوحة المصدر هي رخص للبرمجيات تسمح بإعادة استخدام المحتوى وتعديله ونشره، وهي تهدف بشكل رئيسي لتسهيل تطوير البرمجيات المجانية ومفتوحة المصدر.
أنواع الرخص مفتوحة المصدر # تصنف الرخص مفتوحة المصدر إلى نوعين: رخص حقوق متروكة &amp;ldquo;copyleft&amp;rdquo; ورخص متساهلة &amp;ldquo;permissive&amp;rdquo;.
رخص الحقوق المتروكة: هي وسيلة لجعل البرنامج مفتوح المصدر وتقييد أي نسخة معدلة أو محسنة من البرنامج بأن تكون مفتوحة المصدر أيضًا، وأن تخضع هذه النسخة لذات الشروط والأحكام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>بدائل مجانية ومفتوحة المصدر (FOSS)</title>
      <link>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/foss-alts/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/foss-alts/</guid>
      <description>ماذا نعني بـ &amp;ldquo;FOSS&amp;rdquo;؟ # FOSS هو اختصار لـ&amp;quot;Free and Open Source Software&amp;quot; معناه البرمجيات المفتوحة المصدر والمجانية، أي البرامج التي تسمح لأي شخص يرغب بتفحص الشفرة المصدرية وبتعديلها، أو توزيعها، أو إعادة نشرها، أو بيعها ، بالإضافة إلى كونها مجانية الاستخدام. وهي أيضا فلسفة ونهج في تطوير البرمجيات، فيه تكون كتابة البرامج عمل تعاوني بين مجتمع مستخدمي البرنامج، مع التركيز على شفافية ووضوح المساهمات والتعديلات على البرنامج.
كيف تكون البرامج مفتوحة المصدر أفضل من غيرها؟ # التكلفة: البرمجيات مفتوحة المصدر مجانية وستظل كذلك دائمًا، لا توجد أي اشتراكات أو تكاليف لاستخدام البرنامج، ولن تتفاجأ بارتفاع أسعار الاشتراكات أو إزالة بعض الميزات المجانية كما يفعل بعض مطوري البرامج المدفوعة أو شبه المجانية.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>لينكس في العالم العربي والإسلامي</title>
      <link>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/arabic-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/arabic-linux/</guid>
      <description>تشتهر أنظمة لينكس بقابليتها للتعديل ومرونتها وفقًا لاحتياجات المستخدم، وتعتبر الأصناف المختلفة من لينكس (والمعروفة باسم «التوزيعات») أكثر ما يميزه، حيث هناك عدد قد يبدو لا نهائي منها، فكيف كانت لمسة الوطن العربي في هذا الوسط؟
تسابقت توزيعات لينكس على مر السنين إلا أن توزيعات مثل &amp;ldquo;Ubuntu&amp;rdquo; أو &amp;ldquo;Fedora&amp;rdquo; جذبت الاهتمام أكثر من قريناتها وصارت تعمل كأساس لبناء توزيعات أخرى، تستمد تطبيقاتها الأساسية من أحدى التوزعتين المذكورتين آنفًا ويُضاف للتوزيعة المستحدثة ما يتناسب مع الغاية الأساسية لها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>المعرفة المفتوحة: نظرة أوسع لمفهوم الانفتاح</title>
      <link>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/open-knowledge/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/open-knowledge/</guid>
      <description>رغم اهتمامنا بالقضايا المتعلقة بالبرمجيات مفتوحة المصدر، إلا أن مفهوم «الانفتاح» يشمل مجالات أوسع من مجال البرمجيات. إن الحركات التي تطالب بالعلم المفتوح، البيانات المفتوحة، البحث العلمي المفتوح، والوصول المفتوح كلها بنفس أهمية حركة البرمجيات مفتوحة المصدر، وذلك لمن تهمه مسائل الحرية والشفافية والجودة. يشمل مصطلح «المعرفة المفتوحة» كل من هذه المفاهيم، وغيرها.
ونظرًا لكونه مفهومًا بهذا الشمول، يصعب كتابة مقال واحد يكفي لتغطية جميع أبعاده. مع ذلك، نأمل أن تكون محاولتنا هذه نقطة بداية تدفع القارئ المهتم لدراسة هذا الموضوع والبحث فيه بشكل أعمق.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>موقف مايكروسوفت من لينكس والمصدر المفتوح</title>
      <link>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/microsoft-linux-relationship/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linuxsociety.xyz/ar/posts/microsoft-linux-relationship/</guid>
      <description>كما يعرف الجميع، منافس نظام لينكس (Linux) الأول هو مايكروسوفت (Microsoft) ونظام تشغيلها ويندوز (Windows)، ولهذا من المتوقع أن تكون العلاقة بينهما تتمثل بطابع من العداوة؛ وبالفعل هكذا كان الحال، حيث كانت مايكروسوفت في السابق العدو الرئيسي لـLinux وحركة المصدر المفتوح، ولكن هل هكذا هو الحال في يومنا هذا؟
لإنعاش الذاكرة، &amp;ldquo;البرمجيات مفتوحة المصدر&amp;rdquo; ترمز إلى البرامج التي يتم نشر الأكواد البرمجية الخاص بها للعامة، وتكون متاحة للجميع لغاية الشفافية، وكذلك لإمكانية تطويرها من قبل المجتمع أو تعديلها وإعادة نشرها بحرية، وما قد يكون أشهر مثال على البرمجيات مفتوحة المصدر والمشروع الرائد في حركة المصدر المفتوح هو نظام التشغيل Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
